"Maar voor de zoveelste keer!
Kan ik sparen deze arts aan mijn man?
Ik heb geen gevoel.
Kan ik hem niet aandoen?"
"Hij zou tellen als één hoofd," merkte Jacques drie, in een lage stem.
"We hebben niet genoeg staatshoofden; het zou jammer zijn, denk ik."
"Hij was signalisatie met haar toen ik haar zag," betoogde Madame Defarge; "Ik kan niet spreken van een zonder de ander; en ik moet niet zwijgen en hopen dat de zaak volledig aan hem, dit kleine burger hier.
Want ik ben niet een slechte getuige."
De wraak en Jacques drie lang streden met elkaar in hun felle protesten dat ze was de meest bewonderenswaardige en wonderlijk van getuigen.
De kleine burger, ontbreken niet, verklaarde haar een hemelse getuige.
"Hij moet zijn kansen," zei Madame Defarge.
"Neen, ik kan hem niet aandoen!
U bent pas om drie uur; je gaat naar de partij van dagelijkse uitgevoerd.--u?"
De vraag was gericht aan de houten sawyer, die inderhaast antwoordde bevestigend: inbeslagneming de gelegenheid toe te voegen dat hij de meest fervente van republikeinen, en dat hij in feite de meest desolate van republikeinen, als iets hem belette te genieten van het plezier van het roken zijn middag leiding in de aanblik van de droll nationale kapper.
Hij was zo erg demonstratieve hierin, dat hij misschien zijn vermoed (misschien was, door de donkere ogen die keken contemptuously bij hem uit Madame Defarge's head), zijn kleine individuele vreest voor zijn eigen veiligheid, ieder uur van de dag.
"Ik," zei madame, "ben even bezig op dezelfde plaats.
Na het voorbij is--zeggen 8 à-nacht--kom je tegenover mij in Saint Antoine, en wij geven informatie tegen deze mensen op mijn afdeling."
De houten sawyer zei hij trots en vereerd om deel te nemen aan de burgeres.
De burgeres te kijken naar hem, hij schaamde zich onttrok aan haar gezicht als een kleine hond zou hebben gedaan, verscholen onder zijn hout, en verborg zijn verwarring over de handgreep van de zaag.
Madame Defarge roseetje de Juryman en de wraak een beetje dichter bij de deur en er denkrichtingen haar verdere standpunten: "Zij zullen nu thuis, in afwachting van het moment van overlijden.
